中共當心了！美中可能開打？專家曝美國精心挑選的戰場

美軍7月上旬，派出尼米茲號（CVN-68）和雷根號（CVN 76）雙航母軍演，剛結束不久隨即又在南海投入第二輪軍演。不過，有衛星空拍照發現，解放軍在永興島的跑道上，部署至少4架殲-11B戰機。南海情勢持續升溫，中美雙方是否可能開戰？長期研究美中台經濟局勢的總體經濟學家吳嘉隆認為「南海，是美中對決的一個戰場」，而且美國已經挖了坑，現在就看中共願不願意跳進去了。

吳家隆18日在臉書表示「美軍在選擇戰場，要在自己有優勢的地方開打！」而且，要打擊的是中共對美國最有攻擊力的領域，那就是要打擊中共的核子動力潛艇的基地，在海南島的軍港。

吳家隆說「南海，是美中對決的一個戰場，而且，根本是美國精心挑選的戰場。」事實上，美國不但挑選戰場，而且是準備主動出手。最後，吳家隆說「美國已經挖了坑，現在就看中共願不願意跳進去了」。

而同樣是「中美雙方是否可能開戰？」的議題，中國官媒「環球時報」總編輯胡錫進也18日在微博發文表示，中美戰略互信幾乎消失殆盡，美國又加強了在中國周邊的軍事存在，中美發生一線偶然軍事摩擦的風險比過去增加了，一旦出現那樣的摩擦，通過和平方式將它控制住，不讓其發酵的政治難度也增加了。胡錫進還很自信地說，家門口被嚴重軍事挑釁、強加了戰爭，「那咱們根本就不用擔心，接招就是了，而且我們一定能夠在家門口打敗美國」。

全滅佢都可以話自己贏ga啦

我話侵侵一定會喺大選前開支國波

經濟學家吳嘉隆.... 睇錯吳奇隆！

打未呀

[⇩ 美國形勢大好⇩]

Rip
國安準備搵你

我估揀南海最主要原因將破壞減到最細

一定會擦槍走火 但支那可能會損失艦隊

打得嘅，就一定支那輸硬
係差在支那會唔會出陰招射幾粒核彈去美國本土搞到全面開戰

只怕要在廢墟中重建香港

其實係睇俄羅斯會點做
話就話同中共FD子, 但時不時背後補刀

中國夠膽射先算啦
你個account一個post都冇開過

講真 熱戰去到核戰爭有冇可能？

曱甴蝗

點會冇

俄羅斯分分鐘等支那俾人打到仆街時割鳩佢啲地都似

又黎話開打，悶唔悶啲

我信明居正話
兩邊暫時唔敢打
就算打都只係會撞吓船、開吓槍示警咁就算
因為來真既習種最大機會會整場核大戰
到時就真係全世界GG

up

推民族自強 香港獨立

唔怕！墨魚艦 使出墨魚戰術， 噴黑煙擾敵逃走， 一定冇事！

就係要見到你呢啲戰狼
越惡越好多謝幫支那加速

我欣賞你

唔會gg
只係直接無咗一個國家
同幾個城市
邊個漁人之利姐

開工

習出核彈
美國會射
北韓會射
伊朗跟住一齊射
俄佬響後面等機會射

佢個account大大隻"完"字

又一隻支那5毛
Blocked

哦

都係核大國 無得打

侵侵橫掂大選都輸 梗係選前開戰

熄燈使者呢個名都7都冇人有
返大陸用微博啦好心

永遠懷念🙏

曲直難分

最大機會嘅地點似乎真係南海，因為遠洋海戰美軍比老解高好多班，而且附近國家都比較歡迎美國（越南、賓賓，甚至馬拉），佢哋對支那近年喺南海嘅所作所為（擺明大蝦細），應該幾反感…

睇下衝突嘅規模幾大啦，如果細規模嘅，未必去到海南島嘅，南沙、西沙嗰堆人工島先啦…

放心啦
支那一定想引到美國打鳩佢
因為佢自己都撐唔到好耐
自爆落台又好無面
一定要有d原因先敗走

香港pls，唔介意一齊死，香港港口，登陸易！

支持
想問雜總電話幾多
快手打比佢叫佢射啦

家門口被嚴重軍事挑釁、強加了戰爭
鬼叫你將個家門口畫到去人地個家門口

成日話核武放題永遠都唔會打 所以支國又贏 繼續屌

正評你俾你既幻想
見中國都輸得七七八八
送個正評安慰下你啦

美國淨係出雙航母？唔係出艦隊？

到時個個人都多幾隻手 幾隻腳咁

重建輕鬆冇難度啦

美朝是中華民族歷史的一部分

支蝗頭目 殲滅之

支那歷史又有一個新朝代：美朝

其實好懷疑就算真係打，中國會唔會死守南海，因為點睇都唔覺得有得守。 反為如果過程中會唔會揾借口去攻台灣?

國家？ 鄉下佬咋？

如果中國棄守南海
美國會點做？
登陸香港？

講咁多講經咩
係就返去叫人撳掣
得個講字就縮返入老母度啦

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問熄燈使者(狗隻#171742)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

支持藍屍加入解放軍打美國佬
成日話鬼佬搞搞震 E次有機會比佢地打鳩D鬼佬

WW3近了

好能核突⋯

全世界都知中共想打東沙

你都好撚on9好撚懞下
中國乜都係偷人地嘢
連印度都打到柒下柒下咁

真係唔明那來的自信

中國棄守極最多都係跟返國際法庭所判的範圍，之後再每日嘴炮話美國霸左佢領海?
點解會覺得美國會登陸香港?

認同 易啲控制規模
有人嘅陸地太多意外嘅事

支那同美國鬥導彈

越睇胡錫進越似無間道

上年問現在情況都無人估到啦

永興島咪等於航母囉，不過個島唔識郁等於大靶

曱甴總輸記成個月都冇蒲頭，唔知死左去邊，會唔會去左南海親自指揮

但上面話喺南海中國唔夠美國打
有機會棄南海，攻台灣
咁美國會點幫台灣？

美國係大選前都唔會可能打

好悶

係就快啦，成日講東風點點點，射都未射過就打晒飛機

係就快啦快啲打，咪講咁多

我都想親眼目睹三戰

不過中共之前話唔會係南海投入軍事設施既講法就自己篤爆左
美國唔打都可以去摧毀佢既野

加速師

睬埋去人工島或者協助菲律賓建人工島
就知開唔開波

國防部預算籌備部班人又偷笑緊

Push

其實中國的核彈work唔work都成問題

我覺得係東面有台日韓
如果係東面打，中國就可以集中軍備
但係南面就唔可以

快喇屌 btw幾時到台灣丫 講左幾廿年喇喎

支那過到美國係太平洋既防空網先算啦，仲要未計美國玩埋雷射射無人機比你睇，軍艦都有，陸基點會無，粒彈係空中都變左灰啦

相反支那就唔同啦，防空網連台灣啲彈都防唔到，咪搞笑

加上全球玩核都唔全全世界玩完，玩完既只有人類，唔好睇得自己咁高

刁總張相揀得幾好
有少少兇狠
唔似平時咁ON99

我唔信會打

我就唔信啦 跟本打唔成

會心微笑左一下，多謝你

習總玩核彈咪又係射落自己地方度, 即係典型公共屋村家暴咁, 打自己仔女老婆去威脅外人, 唔得就一鑊熟

DF-5 係好勁
不過小支支你射左先講啦
點解支那對薩德反應咁大？

東北三省

仲有未計佢都要用GPS導航

真係打仗而香港變左廢墟
到重建個刻我覺得會每個人少一隻手/少一隻腳/無曬兩隻手腳下話

DF-5係液體彈，發射前要幾個鐘準備時間+加注燃料

咁你會唔會死埋一份

嘩咁西利直去本土
分分鐘你夢遺射得仲高過DF-5

支那北洋水師！

如果真係射香港（射得1發）
應該唔會射九龍而係射香港島/ 大嶼山啦下話
香港島（經濟）,大嶼山（機場）

係南海打，冇乜機會傷到大量平民。一有大量平民死傷就好難番轉頭。

南海有合法理，人地賓賓國告到上海牙仲要贏左

係就快啲打
唔好等我老到跑唔郁嗰時先黎打

支那打台灣係找死

4架殲-11B戰機咁多?
2架打1隻CV夠晒數

佢大陸仔黎

佢係指香港人會中核輻射，然後生多隻手多隻腳

以係要逼支那發顛岀手先
美軍而加張佢平時對南海其他國家做既野全部回敬番比雜種
條小學雞實覺得人地羞辱佢加埋國內災情睇佢忍唔忍到啖氣自己拆左南海d島礁或者接受到美國嚴正執法幫佢拆
咁都忍得落美國好難開到佢波

弱智縮番去你支那老母閪到啦

1係美帝俾支肺搞到水深火熱
2係侵侵一定要贏大選

支那點跳入去呀 艘艦去到未沉 已經要還神啦

支那性格會唔岀奇
不過佢真係想射之前實要做番幾輪核試確保真係爆到先得
唔係射左岀去爆唔到就碌撚
同埋支那想射到美國本土都唔係咁易
人地由支那門口開始已經部署左導彈防禦系統
支那基本上得一次機會突襲

其實都唔洗睇真係打契哥實唔會幫手
唔分小支支豬肉都要還神

打啦打啦
打撚左香港樓價就跌啦

撞吓船、開吓槍原來唔叫打 ?

你哋打啦，好悶呀. Jpg

香港九龍成為重災區新界成為唯一樂土樓價糕糕糕

我覺得最尾中國都會死忍
唔會自己主動拆，等美軍拆
一開熱戰美國就會打到底唔會留手
武統台灣講左幾廿年都唔夠膽出手
點會撩美國佬打丫

小畫家
獻醜不如...

大長征

點解南面唔可以？

秦皇嶺

我覺得一半半
等美軍拆控制唔到佢拆到邊
自已拆可以陰d陰d偷下雞留條尾係度
反正印度都含得落自己拆對住美國深喉呑埋精都唔算太羞家

你參考吓印度

講緊南韓個薩德系統？

手術成功 但個病人死咗
結論我国又贏

咁不如直隊深圳咪得

隊三峽，上海，北京都得
香港又唔係海軍基地，隊黎做咩？

五毛唔好咁無腦ok?

攞埋呢三毛好躝返上微博啦柒頭

希望有生之年睇到共滅

有一個外圍因素係南海局勢會唔會聯動到香港局勢
如果聯動到
香港會係破局者

好似鄭若樺

所以要走佬嘅話 歐洲係最安全
澳紐都好似喺支那核武射程內

實戰飛唔飛到過去美國呀

驚條x
成個支那都比美國mon到實一實

台美日澳四國有個宙斯系統
支那做緊咩24x7mon到實一實

就係打贏仗侵先拉到選票
袁爸爸都話美國佬最快九月會有動作

今次割讓邊度好？

直取北京

細路你幾大呀
學人扮老
無必要同識唔識用兩個concept 黎

欲盡不盡不可說

我都唔係香港
無所謂

俄佬分咗中國就有份 射美國真係未必
歷史一直在重演
俄佬只會拎著數 無必要allin
北韓射到去邊？日本海都過唔到
伊朗射乜？射以色列？
Even中美核戰 世界大戰其實未必打得成

因為無人想含球鏟

嚇咗嚇

都唔知會唔會射唔出
美軍係日本南韓都有部署導彈啦

國家唔係好強大咩，點解唔出手打
又話雖遠誅

cls

呢隻五毛真係骨子裡支那狗心態

一定頂到

要炸，炸大亞灣核電站唔好？
btw 咩嘢大力神呀

幅圖入面邊個黎? 我認唔出

傻閪大陸仔拋幾個名詞出黎就扮識野
唔好怪佢

佢應該係講緊
東邊已經有日本韓國 牽制住一部分兵力
所以可以打埋南邊
兩邊一齊夾 好過淨係喺一邊

不過如果真係打
應該唔只日本韓國台灣美國
印度入埋場 俄佬配合唔幫支支都有可能

係時候搵返隻陳年既ＢＦ４熱下身

喺南海打最好 , 唔傷平民

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問熄燈使者(狗隻#171742)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

大家注意呢隻係鬼鼠奶共狗 沙皮狗(狗隻#133680) 嘅分身

請問沙皮狗(狗隻#133680)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

佢係沙皮狗(狗隻#133680)分身

留名睇遼寧號收皮

明居正呢d傻9... 點打核大戰? 射完自己都死撚硬
最多要保政權咪講和, 賠錢割地

多謝ching 幫我解釋

醜到

我驚北韓肥仔金趁亂搞搞陣

當然我地主觀期望就係想美國打殘支那
明居正咁諗其實唔可以話佢錯
因為確實可以隨時打
但而家打，打贏左大不了最多係解放南海
其他野只要支那肯做場戲認低威
咩都可以暫時解決，仲可以某程度上團結番班愚民
中共可以輸並認契弟一段時間黎休養生息

反之如果只係解放南海
而疫苗未完成及有效
侵侵一定比民眾屌到仆街
因為經濟始終未復甦，打完又唔係為美國帶來即時嘅重大利益
之後就到拜登上位

要打，就要等埋其他東南亞國家肯定左企美國嗰邊
同埋需要一個借口去發動
否則兩邊都只會等進一步變化

已封鎖會員 熄燈使者

5毛

美國

連登仔

得啦，沙皮狗，係人都知你真身邊撚個
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問熄燈使者(狗隻#171742)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

大家注意呢隻係鬼鼠奶共狗 沙皮狗(狗隻#133680) 嘅分身

請問沙皮狗(狗隻#133680)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

仲唔嚟收？
坐喺屋企等你呀7頭皮

一定會
話派兵幫你協防
跟住…………

推香港獨立 唯一出路